民主黨 : 就算民主黨全被DQ都應派人參選，強調絕不主動放棄立法會陣地 !

HK01 2021-01-11 07:00

港區國安法實施半年，多次「出鞘亮刃」，港府上周更首次以涉嫌「顛覆國家政權罪」大舉拘捕55名參與民主派初選人士，成為回歸後對民主派的最大型行動。

是次事件中，民主黨七名前立法會議員亦全部涉案。面對如此局勢，上月剛成為民主黨副主席的梁翊婷直言，認為未來環境可能更差，但就算絕無機會取得立法會過半數議席取得主導權，她亦認為不能放棄立法會的陣地，就算民主黨全員被DQ，只餘下「一個叔叔，一個姨姨」都應派人參選，爭取民意授權，強調絕不主動放棄。

國安法下民主派危機四伏，四大罪項還包括勾結外國勢力，而民主黨國際事務委員會正是本港政界就「BNO平權」與英國政界關係最顯眼的角色之一。身為委員的梁翊婷強調，會在國安法下繼續做自覺絕對沒錯的工作，強調一直只是向英方反映港人疑難，而BNO更是港人長久以來擁有的權利，無理由因為英方擴充有關福利，就煞停民主黨有關工作。

未開始已經結束你啦共產黨

入得泛民嘅我估都重視立法會，人各有志，但而家係選都唔俾你選，俾你選到又下下紅牌你

被dq師

比返你拎23席
啱啱好 1/3 都唔夠 當養狗

同共產黨傾掂數做花瓶啦

呢個位注定兩面不討好 類比返日治時間就明

中國特色民主黨
報名當爭取

又黎

弱智

醒未

放定風我民主黨係會入到閘
其他會dq晒